---
sidebar_position: 8
---

# Le bloc "Progression"

![](img/bloc_progression01.jpg#printscreen#droite#colonne)

La plateforme Moodle propose différentes fonctionnalités de suivi des apprenants. Parmi celles-ci, **le bloc "Progression" permet de suivre facilement la progression des élèves dans le cours.**
## Fonctionnement du bloc "Progression"

:::tip A SAVOIR :
Pour utiliser cette fonctionnalité, il faut avoir activé le suivi d'achèvement des activités dans votre cours.
:::

![](img/bloc_progression02.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.** Activez le **mode édition**

**2.**	Dans la partie gauche de votre cours, cliquez sur le bouton **"Ajouter un bloc".**

**3.**	Sélectionnez le bloc **"Progression".**
![](img/bloc_progression03.jpg#printscreen#droite#colonne)

**4.**	Par défaut, 
 * Toutes les activités paramétrées avec un suivi d'achèvement sont prises en compte
 * Elle sont classées :
   - par date d'achèvement attendu (si vous l'avez paramétrée)
   - par ordre d'apparition dans le cours

:::info **Exemple d'affichage en mode Élève :**![](img/bloc_progression04.jpg#printscreen#droite#colonne)  

Des informations sur chaque activité s'affichent en survolant les cases.

:::
:::info **Exemple d'affichage en mode Enseignant :**![](img/bloc_progression05.jpg#printscreen#droite#colonne)
![](img/bloc_progression06.jpg#printscreen#droite#colonne)

 * Cliquez sur le bouton **"Vue d'ensemble des étudiants".**
 * Vous pouvez alors suivre l'avancement individuel des élèves sur les activités sélectionnées.
 * Le survol de chaque activité donne des informations.
 * Un export des résultats au format tableur est possible.
 
:::
## Configurer le bloc "Progression"

![](img/bloc_progression07.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**	En mode édition, cliquez sur l'engrenage puis sur **"Configurer le bloc progression".**
➡️ Modifiez si besoin les paramètres suivants :
![](img/bloc_progression08.jpg#printscreen#droite#colonne)

**2.**	**Mode de tri** des éléments

**3.**	**Paramètres d'affichage**

**4.**	**Sélection des activités** à afficher : 
 * Cliquez sur "Afficher plus" pour accécder à ces paramétrages
 * Dans le champ "Activités prise en compte", il est possible de choisir "Sélection manuelle"
 * Dans ce cas, il faut sélectionner les différentes activités à suivre (touche "ctrl" du clavier)

**5.**	**Enregistrez** vos modifications.


